export const data = {
    "questions": [
        {
            "question": "Что означает C++?",
            "options": [
                "Объектно-ориентированный язык программирования",
                "Язык программирования для веб-разработки",
                "Язык программирования для работы с базами данных",
                "Язык программирования для создания игр"
            ],
            "correctOption": "Объектно-ориентированный язык программирования"
        },
        {
            "question": "Какой оператор используется для вывода данных в C++?",
            "options": [
                "cout",
                "cin",
                "print",
                "output"
            ],
            "correctOption": "cout"
        },
        {
            "question": "Что такое указатель в C++?",
            "options": [
                "Переменная, которая хранит адрес другой переменной",
                "Переменная, которая хранит значение другого типа",
                "Функция для работы с массивами",
                "Оператор для работы с памятью"
            ],
            "correctOption": "Переменная, которая хранит адрес другой переменной"
        },
        {
            "question": "Какой символ используется для комментариев в одну строку в C++?",
            "options": [
                "//",
                "/*",
                "#",
                "--"
            ],
            "correctOption": "//"
        },
        {
            "question": "Что такое перегрузка функций в C++?",
            "options": [
                "Использование одной функции для разных типов данных",
                "Использование одной переменной для разных значений",
                "Использование одной функции для разных классов",
                "Использование одной функции для разных потоков"
            ],
            "correctOption": "Использование одной функции для разных типов данных"
        },
        {
            "question": "Какой оператор используется для динамического выделения памяти в C++?",
            "options": [
                "new",
                "malloc",
                "alloc",
                "create"
            ],
            "correctOption": "new"
        },
        {
            "question": "Что такое конструктор в C++?",
            "options": [
                "Функция, которая вызывается при создании объекта",
                "Функция, которая вызывается при удалении объекта",
                "Функция для работы с указателями",
                "Функция для работы с потоками"
            ],
            "correctOption": "Функция, которая вызывается при создании объекта"
        },
        {
            "question": "Какой оператор используется для доступа к членам класса через указатель в C++?",
            "options": [
                "->",
                ".",
                "::",
                "=>"
            ],
            "correctOption": "->"
        },
        {
            "question": "Что такое инкапсуляция в C++?",
            "options": [
                "Сокрытие данных и предоставление доступа через методы",
                "Использование одной функции для разных классов",
                "Создание копий объектов",
                "Использование указателей для работы с памятью"
            ],
            "correctOption": "Сокрытие данных и предоставление доступа через методы"
        },
        {
            "question": "Какой ключевое слово используется для создания класса в C++?",
            "options": [
                "class",
                "struct",
                "object",
                "type"
            ],
            "correctOption": "class"
        }
    ]
}
